.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--d--Duplicate-Foe:

Копия врага (`Duplicate Foe <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=93>`_) / Закл. 7
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воплощение

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: |д-3| жестовый, словесный, материальный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 враг 15-го уровня или ниже

**Спасбросок**: Стойкость

**Продолжительность**: поддерживаемое до 1 минуты

----------

Вы пытаетесь создать временную копию врага, чтобы она сражалась за вас.
Цель может сделать спасбросок Стойкости чтобы прервать заклинание.
Копия появляется в незанятом пространстве рядом с целью и имеет модификатор атаки цели, КБ, модификаторы спасбросков, Восприятие, и модификаторы навыков, но только 70 ОЗ и не имеет особых возможностей цели, включая иммунитеты, сопротивления и слабости.
Она не имеет магических предметов, кроме оружия с руной мощи (potency).

Копия получает признак "миньон" и может использовать только :ref:`action--Stride` и :ref:`action--Strike`.
Его удары наносят нормальный урон, как у цели, но не применяют дополнительные эффекты, так как у него нет особых способностей.
Заклинание автоматически заканчивается если ОЗ копии опускаются до 0.

Копия атакует ваших врагов так хорошо как может.
Вы можете так же попытаться дать дополнительные указания; когда используете :ref:`action--Sustain-a-Spell`, как часть этого действия, вы можете так же дать ему команду, но Мастер решает следует ли копия вашим командам.

Копия нестабильна, так что каждый ход, после использования своих действий, она теряет 4d6 ОЗ.
Это не живое существо, и никак не может восстановить потерянные ОЗ.

| **Критический успех**: Вам не удается создать копию.
| **Успех**: Копия наносит половину урона своими :ref:`action--Strike` и продолжительность снижается до максимальных 2 раундов.
| **Провал**: Копия работает как в описании.

----------

**Усиление (+1)**: Уровень существа, которого вы можете выбрать целью, увеличивается на 2.
ОЗ копии увеличиваются на 10.




.. include:: /helpers/actions.rst